【李嘉誠退休】西環舊樓贈退休家傭 家傭：李生成日幫人

89歲的富商李嘉誠上周五（16日）正式宣布退休，並表示會全力投入基金會工作。記者發現李嘉誠早年將價值150萬元的西環舊樓單位送給一名家傭陸女士，該單位目前已升值三倍。
記者拜訪陸女士及家人，她表示曾為李家服務30多年，七年前因身體狀況不佳而退休，離開李家。對於李嘉誠贈樓，她表示：「你哋都知啦，（李生）成日幫人」，並祝他退休後身體健康。
土地註冊處資料顯示，2001年李嘉誠將西環一單位贈送給家傭，該物業當時價值約150萬元，現在已經升至600萬元。（土地註冊處）

土地註冊處資料顯示，李嘉誠曾將西環一單位贈送給一名陸姓女士。1974年，李嘉誠家人以9萬元購入該單位，實用面積370方呎，後來轉到李嘉誠名下。2001年，為感謝陸女士長年忠誠服務，李嘉誠將當時已經市值約150萬元的單位贈予陸女士。西環地區的大廈近年頗受發展商青睞，有很高重建價值，估計現時該物業已經升值至600萬元。
李嘉誠贈給家傭的單位是西環舊樓，因為該地區有很高的重建價值，目前已經升值3倍。（資料圖片）
在李家做家傭逾30年 稱讚李生「成日幫人」

記者近日到訪該西環舊樓單位，一名外傭應門。滿頭白髮的陸女士正坐在客廳看電視。記者目測她年約七八十歲，仍耳聰目明。

對於記者的來訪，陸女士僅透露自己曾長期在李嘉誠深水灣的大宅做家傭，超過30年。七年前因為中風，沒有再工作。陸女士稱以前都是早上到李宅，晚上會返自己屋企，「平時很少見到李生，很少會和他聊天」。她稱讚李嘉誠良善，對於他贈樓，她表示「你哋都知啦，（李生）成日幫人」，又祝福他退休後身體健康。

在李嘉誠家中服務超過30年的家傭陸姐約七八十歲，七年前因為身體不適，才退休。（梁鵬威攝）
訪問期間，陸女士的女兒剛好回家，她認為李嘉誠雖然退休，「都係做返其他工作，向其他方面發展」，對他繼續從事慈善事業表示祝福。
文件顯示，李嘉誠贈樓給家傭陸女士，是為了多謝其長期的忠誠服務。（土地註冊處文件）
長和系主席李嘉誠上周正式宣佈退出商業舞台，成為城中熱話。從白手興家到創立萬億商業王國，李嘉誠一直都是商業傳奇和社會焦點。不過李嘉誠個性低調，家中情景鮮有曝光。

而家仲請唔請工人牙

幫佢打工已經等於做左中產

誠哥養唔養狗

有喎

狗屋都殺做爛市

唔好諗d無謂野

開唔到

開到呀
睇左n 次都咁好笑
個大陸婆好戲到

應該有病

豪門恩怨

講到似層層
自己都呃埋

某富豪司機 收既風可以買幾層樓

屌唔睇都唔知
真係有人去認佢做老豆

大家組個團，好似比地產咁，下次見到佢就爭住叫爸爸

唔係個個都有呀

誠哥對員工係幾好, 佢係赤柱送左唔少野比識員